\section{Construction d’une application de visualisation interactive de modèles 3D}

\begin{frame}{Objectifs du projet}{Construction d’une application de visualisation interactive de modèles 3D}
    {
        \centering
        \def\ShowModel{true}
        \def\ShowRender{true}
        \subimport*{../figures/}{objectifs}
    }

    Permettre à l’utilisateur final de~:
    \begin{itemize}
        \pause
        \item sélectionner un modèle parmi ceux disponibles~;
        \pause
        \item visualiser le modèle sélectionné~;
        \pause
        \item interagir avec le modèle avec des outils de~:
        \begin{itemize}
            \item changement de point de vue,
            \item gestion de la lumière,
            \item mesure des distances et des angles.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Diagramme d'activité}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.45]{figures/diagramme_activite}

\end{frame}

\begin{frame}{Maquette fonctionnelle}
    \only<1>{
        \subimport*{./figures/}{maquette}
    }
    \only<2>{
        \def\HideHeader{true}
        \def\HideFooter{true}
        \def\HideTools{true}
        \def\HideModels{true}
        \subimport*{./figures/}{maquette}
    }
\end{frame}

\begin{frame}{Rendu 3D sur le web}{Qu’est-ce qu’un rendu~?}
    \begin{block}{Définition}
        \textbf{Rendu~:} processus qui, à partir d'un modèle 3D et d’un point de vue, calcule l’image 2D représentant la vue de la scène qu’aurait un observateur en ce point.
    \end{block}

    \begin{center}
        \subimport*{./figures/}{render}
    \end{center}

    \citetitle{methode-rendu-2012},~\textcite{methode-rendu-2012}.
\end{frame}

\begin{frame}{Rendu 3D sur le web}{Outils choisis}
    \begin{block}{Web Graphics Library}
        WebGL est une API JavaScript \textit{open source} permettant l’affichage de graphismes 2D et 3D dans n’importe quel navigateur web compatible.
    \end{block}

    \begin{block}{Three.js}
        Three.js est une couche d’abstraction de WebGL \textit{open source}.
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Rendu 3D sur le web}{Web Graphics Library (WebGL)}
    \begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
        \begin{itemize}
            \itemcheck Permet d'exploiter les ressources de la carte graphique.
            \itemcheck Intégré au navigateur, ne nécessite pas de plugin.
            \itemcheck Multiplateformes.
        \end{itemize}
    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
        \begin{itemize}
            \itemcross Interface impérative.
            \itemcross Difficile à prendre en main.
        \end{itemize}
    \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Rendu 3D sur le web}{Three.js}
    Principaux apports :
    \begin{itemize}
        \item orientée objet~;
        \item gestion de l'éclairage~;
        \item application de textures facilitée.
    \end{itemize}

    \vspace{0.5cm}
    \textcite{parisi-2012-webgl} et \textcite{three-js-api-obj}
\end{frame}

\begin{frame}{Rendu 3D sur le web}{Première modélisation : pseudo-classes}
    \centering
    \includegraphics[width=13cm]{figures/classes-tikz}
\end{frame}

\begin{frame}{Maquette fonctionnelle}
    %\def\HideHeader{true}
    %\def\HideFooter{true}
    \def\HideRender{true}
    %\def\HideModels{true}
    \subimport*{./figures/}{maquette}
\end{frame}

%Insérer schéma appli, zoom sur outils

\begin{frame}{Interface graphique utilisateur}{Choix des outils : Vue}
    \begin{minipage}{0.05\linewidth}
      \begin{flushright}

        \includegraphics[scale=0.2]{./figures/logo/vue}
      \end{flushright}
    \end{minipage}
\hfill
  \begin{minipage}{0.8\linewidth}
      \begin{flushleft}
       \begin{itemize}
          \item Léger et performant.
          \item Organisation du code par composant.
          \item Documentation exhaustive et API simple.
      \end{itemize}
   \end{flushleft}
  \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Interface graphique utilisateur}{Arbre des composants}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{./figures/components_tree}
\end{frame}

\begin{frame}{Maquette fonctionnelle}
    \def\HideHeader{true}
    \def\HideFooter{true}
    \def\HideModels{true}
    \subimport*{./figures/}{maquette}
\end{frame}

\begin{frame}{Interaction entre les outils et le rendu}{Nouvelle modélisation}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{./figures/store}
\end{frame}

\begin{frame}{Maquette fonctionnelle}
    \def\HideHeader{true}
    \def\HideFooter{true}
    \def\HideRender{true}
    \def\HideTools{true}
    \subimport*{./figures/}{maquette}
\end{frame}

\begin{frame}{Serveur}{Node.js}
    \begin{minipage}{0.05\linewidth}
      \begin{flushright}

        \includegraphics[scale=0.035]{./figures/nodejs-logo.png}
      \end{flushright}
    \end{minipage}
\hfill
  \begin{minipage}{0.8\linewidth}
      \begin{flushleft}
       \begin{itemize}
          \item Crée des serveurs en JavaScript.
          \item Simple d'utilisation.
          \item Utilisation d'Express.
      \end{itemize}
   \end{flushleft}
  \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Démonstration}
    \vfill
    \centering
        {\url{http://127.0.0.1:3000}}
    \vfill
\end{frame}

\begin{frame}{Conclusion}{Avancement du projet}
    \begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
        \begin{itemize}
            \itemcheck Chargement d'un modèle.
            \itemcheck Outil de gestion de la caméra
            \itemcheck Outil de contrôle de la lumière
            \itemcheck Serveur avec algorithme de récupération des modèles
        \end{itemize}
    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
        \begin{itemize}
            \itemcross Outil de mesure de distances/angles.
            \itemcross Implémentation de l'affichage de la liste des modèles.
            \itemcross Sélection d'une lumière directionnelle pour afficher ses outils spécifiques
        \end{itemize}
    \end{minipage}
\end{frame}

% \begin{frame}{Conclusion}{Perspectives}
%     \begin{itemize}
%         \item Affichage de la liste des modèles.
%         \item Sélection d'une lumière pour afficher ses outils spécifiques.
%         \item S'accorder sur l'unité de mesure avec le deuxième groupe.
%         \item Implémenter l'outil mesure.
%     \end{itemize}
% \end{frame}
